香港養爬蟲真係好慘(唔計龜)

啲人聽到第一個反應就係核突
之後養個個就係變態

其實啲蜥蜴(四腳個啲)不論係ig或者泰加都好
事實上係好乖好醒目
教得好仲識自己去廁所

食個方面
其實除左食米奇
佢地仲可以食牛肉,雞肉,雞蛋
某個別品種係食齋

冇真正咁去了解過就定撚哂罪
🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

同意

蜥蜴好型 壁虎青蛙就驚驚地

同意 人地一問你養咩
你答守宮 鬃獅
下？姐係咩嚟
你一答蜥蝪就俾人覺得你變態

答守宮
佢地唔知係咩
通常叫佢地自己google
第一個反應
下 你會養依d
點解你會養依d
養依d做咩？

On9一問
會唔會咬人

你指守宮？
守宮我就未試過

驚爬蟲類

其實好得意
我隻泰加如果夜晚番屋企嘈醒佢
佢會係咁撞玻璃(爬蟲箱)
要你摸頭仔哄佢先肯訓

問番佢養狗做咩

上至親戚
下至同事
個反應都係一樣

出來啦，木守宮！

Google 左 可以養到好大隻好得意 傻下傻下

養Ig比人話養鹽蛇

邊能個負皮小妹

我以為話養佢有幾慘...
呢幾日我見到隻龜只係訓係支燈下面，食又食少左又唔點願郁我就驚

利申屋企養緊兩隻豹龜

想養蛇
次次同人講都比人話核突

好鐘意高冠
但接受唔到要餵麥皮蟲
唔餵麥皮蟲又唔健康

養旅行青蛙得意，真係養不了

蛇我反而覺得係最好養

冬天多數訓

除左麥皮蟲仲有其他選擇

最鍾意爬蟲類，好想養條凱甲蝮, 不過又怕比咬到，好想知咬到有無事

有需要在意人哋點睇咩

🦎

咁都變態？？ 講果個弱智定白痴？

養爬蟲類幾正
但養昆蟲養蜘蛛個啲真係接受唔到

隔離屋養埋蟋蟀小強做糧草都咪話唔爽

一樣 變色龍嗰啲好得意 但蟲就不了
就算之前想養刺蝟 但要餵蟲所以唔養

講得出變態果啲多數心智唔成熟/幼稚

依家同事最多只係話貴/唔值

守宮,角蛙果d幾得意
但冇計,少眾人養得就預左

我啱啱開始養嘅時侯媽子都好驚係咁話核突
而家佢晚晚都係到同兩隻鬆獅玩

一樣情況
老母仲要自己定義左一日餵守宮食三餐
有時仲屌我朝早返工前唔餵

好慘？點慘法

冇人貼自己寵物既圖

守子宮

屋企條馬拉黑眉蛇

好多女仔見到守宮都話可愛

咪又係昆蟲

爬蟲都接受到 舊同事養蜘蛛 唔指一隻
個陣真係行埋佢到都唔想

唔覺

養寵物養俾人睇？
唔係自己開心就得咩

冷血動物
不了

我想養蛙（真個d)

蓋勾亞同睫b

up 唔到圖

養開球蟒 明明細細條唔係大到食羊食鹿巨蟒種類 D人都會大驚小怪 香港地係一定要養貓養狗，D人先會覺得你係正常

樓主養寵係為左比人讚？

真係有啲食齋 ？

屋企養咗隻龜

好想一腳踐死佢地

青蛙係兩棲類

問返佢
你呀媽夠養你啦

認同次次同人講有養開寵物啲人就咁嘅樣
到我話其實我係養球蟒啲人就咁嘅樣

有 部分樹棲守宮係雜食性
餵合成糧都得

得一幅寵物圖

泰加識定點去廁所？

有無巴打養蛇？ 最驚就係蛇

外國耐唔耐就有d新聞係養大蛇/毒蛇結果殺死自己

Instagram?
Lg呀柒頭

通常中意養埋曬啲蛇/咩蜘蛛嗰班心理都唔多正常

到養爬蟲會俾人讚

人地覺得正常

到時就唔想養架啦

係要俾人話變態爬蟲撚先會開心

大部分香港人根本思想咩開化

同意！

養爬蟲真係好變態

想養泰加

下 咁真係怪呀嘛 無啦啦養乜撚野爬蟲姐 我係女都唔撚敢上你屋企啦 成班爬蟲怪胎開post取暖

同意
利申：有養陸龜 守宮 蜥蜴 球蟒

請問邊度怪？
同埋好多女上到我屋企見到實物都覺得 得意 會想上手摸下

我愛龜

Ex養甲蟲我都接受到 仲拎埋上手玩
不過唔識拎 條幼蟲咬到勁痛
同埋守宮同蛇真係好可愛
利申 女

蛇 垃圾+恐怖生物

上手摸下都講得出 摸下我碌鳩就真既 摸你啲蟲就發下夢啦屌你老母

人都係

人,一部份係
蛇,全部都係

iguana不嬲有人叫ig

其實泰加咬人既風險大唔大？上網見人養個d泰加好似都有靈性 知你係佢主人 但因為養大左都幾大隻 一野咬落黎手斷都可能斷

成日覺得iguana好似恐龍

有咩問題
大把人都驚貓驚狗啦
蜥蜴 蛇呢d一係食蟲一係食青蛙老鼠
一定更加多人覺得恐怖
如果你養寵物係為左其他人歡心
咁隻寵物都幾可悲

好似恐龍好可愛

或者咁講
如果你係真心中意養爬蟲類
根本唔雖要理其他人點睇

隻ig養左幾個月都仲係好驚人

我養過甲甴 你班爬蟲撚當唔當我變態先 我就唔會理其它人 （最後比條女殺曬）

殺晒 殺得好
想知佢用咩方法
btw你d寶貝比人殺晒,有咩反應

佢地食咩的

養爬蟲果D缸當保險箱好好用,我以前個岳父試過將一堆股票塞係缸入面搞到我搵極都搵唔倒

人地覺得核突又唔俾，又要刻意針對香港人先係咁
全世界都有人覺得呢啲野核突架啦，洗乜香港前香港人後咁

你有你自己養咪算鳩數，覺得慘係因為你自己介意人地目光。人地覺得呢啲野核突係出自天生對呢啲野既觀感，就係好似性取向一樣。你無得強迫人改變架wo

好想養蛇
但係驚佢食左我

養食你唔落既蛇咪得囉

對蛇認識唔深
純粹係覺得佢地好慘
成日比人鑑生剝皮同毆打
好想對返佢地好啲

水地獄
其實都無乜感情 無乜所謂

之前返爬蟲店比身邊既人話變態
屋企有養蜥蜴
屋企人係由話快啲拎走佢地，去到以家錫佢地多過錫我

黑人???
毆打?????

巴打d思路都幾特別

熱水地獄?

巨人守宮、大守宮呢啲咬得好勁

行山個陣啲人見到蛇會搵棍起勢扑佢
明明條蛇咩都無做

本身唔知守宮係乜，google完覺得好撚cute

齋

勁得意，我同男朋友第一次dating就去咗金魚街睇樓上舖d 蜥蜴

守宮同蛇好得意
尤其係蛇，摸上手，係你隻手打蛇餅好正

無交流

好似潛水刨海藻食

食齋的哥斯拉

小弟養球蟒

嘛係接受唔到蜘蛛

哇好霸氣

iguana都有好多種嘅
呢隻聽講當年啟發左Darwin

有養corn snake

每種動物都有佢值得欣賞既地方

睇到好多人養貴婦狗 當佢公仔咁睇 真係好嘔心

好可憐咁講 動物生命真係有分貴賤

有人養 可愛既就有人care

唔可愛既 平凡d既 就比人殺咗都唔會有人出聲

球蟒撚表示
佢真係唔會食咗我

未必食,但總有可能會有意外/受驚/突然性情大變纏死你
始終蓄生既野... 外國大把案例

想養蛇

點解啲人成日以為球蟒係大條到仆街
明明卷埋最大都係手版大

呢隻哥斯拉應該係最大
Marine Iguana

聞西見過佢？

睇真D,佢嚇到條魚閃番入個洞到

泰加

自己走去廁所屙
一係就幫佢沖涼時候屙

大家嘅bb係咪仲捱緊凍暖壁好似唔係好夠

全名叫咩？

Google左
成年好撚大條

聽講當年達爾文係見到海鬣蜥同另一種鬣蜥個樣基本一樣但係生活習性差好遠（一個海一個陸地）先開始諗演化論

想問下巴打們養豹紋想set 靚d個缸可以用乜底材？

Google 有人話鈣沙有機會搞死條守宮（d圖好恐怖，個肚好大）

球蟒+藍舌+巴西龜
最老成員都差唔多八歲，果時啱啱養爬日日上論壇，而家啲壇都執哂

D香港豬咩都大驚小怪，又唔諗下自己個港豬樣先係最核突

廚房紙

嘩成隻芒享啲龍咁

今日入左2隻

初頭都好抗拒，而加日日都掛住佢
養咗幾個月了

條女仲緊張過我

好可愛架

有冇巴絲有養角蜥？

要餵蟻，太麻煩啦
會噴血幾特別但麻煩，睇下片止癢算

啲紋好靚
佢啲皮會唔會好吉手?

我一直都只係餵蟀毛加蟻酸粉代替，會唔會出事？

小弟新手想養番隻守宮 但唔想餵蟲
有冇巴打可以建議下有咩品種

有冇巴絲有養角蛙??
有野想問

養過下，咩角蛙先

養緊守宮
大個輩全部都話養條鹽蛇做乜

霸王角蛙
養左半個月, 最後佢臉變白/淺色
係唔係有咩事??

養緊 有咩幫到你

笑死食極食唔到

睇下邊種守宮 豹紋可以餵蟋蟀
買個蟋蟀箱養住就ok

買樹棲類多數食果泥

青蛙好cute

覺得自己與眾不同好型

細個想養蜘蛛 蠍子

上網睇過話都要蟀同果泥50%50%咁餵既

營養問題
我個D食蟲無果泥
唔一定要餵生蟀
有蟀粉混入去果泥一樣

豹紋肥尾多數對識郁既有興趣
死蟀蟲乾未必食

養左半個月, 有d紋甩左色
點算

我隻蛙唔肯食我整嘅野食

好廢呀 如果係野外出世應該餓死左

覺得 真 核突

養過就知其實幾悶，隻野唔多郁

你養邊種 樹林定沙漠

2種都養過，洞棲蛛真係悶到爆，同養盒泥無分別

我成日ff 佈置到個箱好靚 好似大自然咁
同埋好鐘意睇佢地捕食昆蟲

養巨人食鳥會刺激啲，夠哂大隻，T.a T.b 同 T.s
T.s勃地根巨人食鳥最平抵玩 不過呢個屬踢毛犀利，要準備枝毛比滴止癢

蜘蛛邊到舖頭有得賣

旺角樓上鋪多數有，幼體會較多，再唔係上網fb gp都會有人放

蓋勾亞.餵果泥就得

想請問除左蓋勾亞，有邊種爬蟲唔需要餵活體，只係餵糧就可以。

烏龜咪可以食糧

巴打呢條蓋歐亞如果大啲再多啲紅就更正了

依家大左好多啦
仲有隻紅直線公

我上年先入坑，有養泰加，水巨，鬆獅，蛙，守宮，蛇...其實自己鐘意就吾會理人點睇，我地有我地圈子

依隻幾可愛 咩品種

藍舌石龍子 食雞肉食菜就得

自己鍾意咪得 你理撚得人點睇

應該係普通鬆師？
新手入門類 夠易養又親人

少少啦，好似摸緊沙紙咁。得閒伸隻手入去摸下佢個頭佢就會合埋眼個樣好似好舒服咁 都幾過癮嫁

肥嘢
唔知男定女

鬆呢啲養多幾條真係買蟀都買到窮，大食到

睫角買左番黎幾日唔係好郁係咪正常

之前凍
同埋朝早唔多郁的

其實屋企啲燈光係咪都會影響到佢

會呀
我擺房既
番到去開燈就會見到佢地走曬出黎
開左燈一排又唔郁

無人有養玉斑蛇，上年買左兩條ch的bb仔，之前兩三月食野都好穩定一個星期食一隻pinky，12月開始其中一條就無再食野了，另一條變左一個月先食一次到，溫度保持恆溫係22~24度(有時22，有時24,唔係冷熱區), 環境一直無變過，厚椰泥，有啲洞，假葉，平時唔分打擾佢地的，係換水先會打開下。

我擺佢個位長期開燈 洗唔洗掉位好

24 小時?
咁就最好郁郁佢

亂紋正

爬蟲類不知幾可愛
某個外國fb page成日貼啲守宮cosplay相出黎真係好得意又好好笑

可能凌晨12點訓先熄燈 見佢成日哩埋有啲擔心

唔會喎，啲朋友覺得幾可愛

利申養開車厘龜小火龍

你可以搵黑布蓋住佢
但要睇下空氣流唔流通

夜晚8，9點遮住佢？

都可以
朝早有光就拎走

幾年前偷偷地買左幾隻🐢同一隻青🐸俾老母豆鬧污糟臭結果依家成日同佢地玩同食搞到佢地好肥

遮左都唔係好郁

龜係爬蟲類你都up得出...

黑到佢地已經瞳孔放大？
影相睇睇

影佢瞳孔？但太黑影唔到啲咩

成個缸係咁

守宮真係好得意
但應該都幾貴下，同埋冬天同餵食都要準備好多嘢，有啲難入手

貴野?

你要加番d 粗身既樹支比佢爬

千幾 好驚佢有事
係咪買啲長啲既機枝打斜放？

try this

細個果陣得意d

邊到有得賣 我聽日去買

魚佬有掛
以前係佢度買

?

想養蟻，旺角個頭有冇得睇下啱唔啱料嫁

人地講緊鬣蜥

望乜撚野

專賣節肢既魚街都執得7788,上fb搵gp應該仲易

華麗雨林好靚!

話毛蛛核突嘅人好變態

佢成日哩係類似你個竹入面 琴日比野佢食又唔識食

手餵定擺碟
餓就自然會食

今日想去買守宮 但好多鋪唔賣幼體

餵左少少之後 放佢係食物兜隔離由佢食

就到繁殖季啦
差唔多會開始有幼體會番貨